<pool>
    <groups>
        <group title="Основы Python">
            <question title="Синтаксис python. PEP8.">
                Особенности синтаксиса, что такое PEP8, основные ворнинги (длина строки, отступы, именования, пропуск строк и т.д.).
            </question>
            <question title="Типы данных в Python.">
            </question>
            <question title="Операторы ветвления и циклов.">
                Привести пример if, else, while, for.
            </question>
            <question title="Массивы, кортежи, словари.">
                Что такое, чем отличаются, основные операции с ними, примеры итерации по элементам/ключам.
            </question>
            <question title="Классы.">
                Что такое, что содержится внутри, статические методы, просто методы, методы класса.
            </question>
            <question title="Magic-методы.">
                Основные перечислить, привести пример нескольких, зачем используются, как работают.
            </question>
            <question title="Наследование.">
                Как наследовать, как работает множественное наследование, порядок вызова методов базового класса, обращение к базовому классу, isinstance, issubclass.
            </question>
            <question title="Модули, пакеты, импорты.">
                Привести примеры пакетов, модулей и импортов. Пояснить различия.
            </question>
            <question title="Исключения.">
                Применение исключений. Как отлавливать конкретные и любые исключения. Собственные исключения, привести пример raise.
            </question>
        </group>
        <group title="Углубленный Python">
            <question title="Args, kwargs.">
                Что такое, зачем используется, отличия, примеры, распаковка списка аргументов.
            </question>
            <question title="List/dict comprehensions.">
                Примеры, преимущества.
            </question>
            <question title="range, reversed, filter, map, sorted, zip. Lambda-функции.">
                Примеры.
            </question>
            <question title="Декораторы.">
                Что такое, зачем используется. Написать пример декоратора. Написать декоратор с параметрами.
            </question>
            <question title="Итераторы, генераторы.">
                Как работают, интерфейс итератора. Написать свой простой итератор. Написать простой генератор. Отличие генератора. Передача значения в генератор.
            </question>
            <question title="Контекстные менеджеры.">
                Для чего используются? Варианты написания контекстных менеджеров. Привести пример кода контекстного менеджера.
            </question>
        </group>
        <group title="Frontend">
            <question title="Устройство HTTP-запроса и HTTP-ответа.">
                Виды и примеры заголовков HTTP-запросов и ответов. Статусы ответов HTTP (примеры и применения).
            </question>
            <question title="Что такое HTML.">
                Из чего состоит HTML, теги, атрибуты, отличия от XML. Описания тегов, их атрибутов.
            </question>
            <question title="Что такое CSS.">
                CSS-селекторы, примеры использования. Классы, id. Псевдоклассы. Блочные элементы, inline-элементы.
            </question>
            <question title="БЭМ.">
                Что такое БЭМ, для чего применяется, из чего состоит. Привести примеры.
            </question>
        </group>
        <group title="Django">
            <question title="Что такое MVC? Как этот подход реализуется в Django?">
                Описание самой концепции, какие преимущества дает при разработки ПО. Реализация подхода в Django.
            </question>
            <question title="Описать модели Django для конкретной предметной области.">
                Код моделей, описание атрибутов и связей между моделями.
            </question>
            <question title="Для заданных моделей написать код, который выводит всех пользователей." />
            <question title="Для заданных моделей написать код, который получает пользователя с id = 100, если такого пользователя нет, выводит ошибку." />
            <question title="Для заданных моделей написать код, который выводит 10 первых постов пользователя." />
            <question title="Для заданных моделей написать код, который выводит все комментарии, которые оставляли к постам пользователя, отсортированные по дате добавления." />
            <question title="Для заданных моделей написать код, который считает количество комментариев всех пользователей
." />
            <question title="Наследование шаблонов. Примеры использования.">
                Для чего необходимо, показать реальные примеры использования.
            </question>
            <question title="Миграции в Django">
                Что такое миграции, для чего нужны, какую проблему решают?
            </question>
            <question title="Шаблонизатор">
                Синтаксис, базовый функционал: циклы, условия, фильтры, вызов методов объекта, обращение к атрибутам.
            </question>
            <question title="Назначение файла urls.py">
                Как осуществляется роутинг запросов внутри Django приложения?
            </question>
            <question title="Обработка форм">
                Как формы описываются на HTML. Какие инструменты Django предоставляет для автоматической генерации форм. CSRF_TOKEN. Обработка отправленных данных через форму.
            </question>
            <question title="Как реализуется авторизация в Web приложениях. Система авторизации в Django.">
                Файлы cookies. Пользовательские сессии. API библиотеки django.contrib.auth.
            </question>
        </group>
        <group title="Javascript">
            <question title="Особенности JS, система типов в JS.">
                Чем JS отличается от C++? Перечислить основные типы данных.
            </question>
            <question title="Функциональное программирование в JS: map, reduce, sort, filter.">
                Что такое предикат? Сколько агрументов передаётся в анонимную функцию. Что передаётся в перечисленные в вопросе методы? Что делают эти методы?
            </question>
            <question title="Асинхронное программирование в JS: функции обратного вызова, setTimeout(), setInterval().">
                Чем асинхронный подход отличается от синхронного? Применение Callback’ов.
                Применение setTimeout() и setInterval().
            </question>
            <question title="AJAX, Single Page Application: принцип работы, достоинства и недостатки.">
                Чем классическое приложение отличается от одностраничного?
            </question>
            <question title="События в jQuery: подписка, основные поля объекта Event.">
                Какие бывают события? Что такое callback? Как и какую дополнительную информацию можно получить о произошедшем событии.
            </question>
            <question title="WebAPIs: основные API, доступные в JS.">
                Document, Window, Event, Console. Их основные поля и методы.
            </question>
        </group>
    </groups>
    <meta
            formal_questions_count="3"
            groups_count="3"
            questions_per_group="1"
            tickets_count="30"
    />
</pool>
